康文署欠200救生員 泳客不安全

泳季剛展開，老是常出現的救生員人手不足問題加劇，康樂及文化事務署索性採預告式「開啲唔開啲」措施解燃眉之急，但仍發生有開放使用的泳池「更台」無人當值事件，有泳客直斥康文署罔顧泳客安全。至今，至少五個泳池的泳客要面對「望池興嘆」之苦，局部關閉的設施包括嬉水池及兒童池，部分六月才有望重開。不過，有救生員工會估計，欠缺人手可能多逾二百人，五月及六月情況更不樂觀。

部分泳池藉「維修」推遲開放
有前線救生員透露，泳季在每年四月一日開始，雖然康文署今年有意無意以年度維修為由推遲部分泳池開放日期，如全港最大的維多利亞公園游泳池上周二才重開，多個泳池也延至本月中才開放，中山紀念公園游泳池、九龍公園游泳池的室內泳池等更於本月中起暫停開放至六月初至下旬，但仍「等唔齊人」。

救生員不足，至少五個池開放後也要局部關閉設施。其中，貴為「大池」的城門谷游泳池，因救生員不足，池內滑水梯本月十七日至三十日需暫停開放，包玉剛游泳池內跳水池、兒童池及嬉水池因同樣原因，通告指本月部分日子有「可能」暫停開放。至於深水埗公園游泳池的嬉水池與兒童池，以及李鄭屋游泳池內跳水池，暫停開放日子更遲至下月三十一日，顯田游泳池則逢周六及周日停開嬉水池深水區。不少市民本滿懷高興帶年幼子女去到泳池才發現兒童池或嬉水池關閉，極度掃興。

有救生員埋怨：「唔局部閂，就要同事一個人做三個人嘢，一係到臨時關池就屈我哋好多人告假。」據悉，不同工會也驚覺本泳季救生員不足情況較往年嚴重，其中，港九拯溺員工會已兩次去信康文署，要求交代缺人數目，但暫未獲回應。

仍屬技工職系 寧投私人市場
該會主席黎炳坤指，泳季初期需九百多名救生員，估計目前欠二百多人，毋須局部關閉設施的泳池人手也「掹掹緊」，包括受泳客歡迎的維園及九龍公園泳池，情況較去年嚴重。他稱，政府拒把救生員脫離技工職系，請人難上難，估計五月及六月踏入泳季高峰期，缺人比例勢再上升，工會正收集人手不足對運作影響資料，冀與署方商討，為免影響泳客，暫無計劃發起工業行動。

政府拯溺員總工會副主席鄧子安形容幾乎全港泳池都缺人，包括私人市場。他指，救生員考牌考章成本高，加上只屬技工職系，頂薪點僅等同相同要求工種的起薪點，曾推免費考牌考章課程也僅得數人報名，有牌的也選擇加盟私人市場，不過：「有啲私人池往年四月開，依家要六月，原本開全日，依家開半日，私人池都唔夠人，政府點爭？」

康文署束手 僅稱正持續招聘
對於再爆救生員人手荒問題，康文署指正持續進行季節性救生員招聘工作，並因應實際人手編配各救生員崗位，若有人數不足情況，會安排暫停開放部分較少人使用的設施，並透過網頁及泳池告示通知，減低對市民影響。

18k 暑假做2個月Pt fat fat

全部都係錢既問題

人地人工低爭取加薪就屌人嫌人工低唔好做，到而家就真係無人做

#metoo

有冇考牌教學

可唔可以坐邊同係塔果D請普通人,有事果時打鐘叫有牌果D去救咪用少D人囉

兼職一年做7個月，其他日子食風

無人做都合理

18k 做7個月仲要晒到仆街
做保安都16k有冷氣涼

兩份工一樣hea

全民共享救生員計劃
救到一條友有獎金$5k
由被救者出，包保安全!

係好撚Hea 但悶撚到仆街

如果編左去沙灘 點都有啲女昅下掛

叫哂親戚朋友扮浸親先

用下腦諗下你句野有咩問題先

共享救生

老救嬲嬲豬

人工底 時間長 又曬 合約短 乜保障都無揾鬼做呀

你係咪覺得d救生員識瞬閃?

救生員一年少過一年
泳池愈來愈多 救生員愈來愈少
呢d班00後都唔愁冇錢用 洗乜番工咁博
利片：老救

私人70/hr都請唔到人 政府池搵鬼返

利申 老救

沙灘塔果D打完鐘會落去救人?
次次都係地面果D去救

普通人去做
分都分唔到係咪浸親啦
年中大把人隔離有人浸親都唔知咩事
見唔小
利申
暑假做左幾年pt 政府私池都有
夏天工 又曬又攰又辛苦
以為真係無人浸親咩
九公 馬鞍山
有滑梯個d完全係黑點

咁不如set cctv mon實個池 全部入房睇咪用得最少人

池水反光睇唔到
除非池底都安裝

請多幾個廢老保安睇住 最低工資 泳客夠安全

閪工一份
無前途學唔到野 冬天無工開
日日餵蚊 日曬雨淋
成日比判頭拖糧
每3年要比錢考試續牌
街人睇你唔起覺得你日日無野做淨係鳩坐當你係過街老鼠

到今時今日真係完全唔夠人返工其實係正常不過
呢個行業根本係垃圾 做之前要三思

枉連登仔重話呢份係好工
救生員日日淨係睇靚女坐一日咩都唔洗做云云
如果係好工 你估會唔會唔請唔到人？

利申：前老救加教拯溺

幾時開始有呢個觀念，有救生員先安全？

考得老救多數都係為咗考紀律部隊，唔會長做

利申：前老救

暑假工都返私池啦 返政府把撚

又話人hea
屌你老母google都唔撚識

唔通冇先安全？

被救者出錢喎

學生哥時期兼職係唔錯，但要長做落去真係無保障

我細個以為佢哋會喺塔上面直接跳落池救人

以前真係會 職安健出現之後就無

人廢既有無都唔安全

加人工可以解決既問題就唔係問題

老救有cs位 不過好耐冇請人
有既一定大把連登仔去做

咪同之前巴士爭取加薪一樣

你唔諗下個個沙灘都鬼緊偏遠，最近民居已經係荃灣屯門個堆，你試下日日天未光就出去返工呀

政府多數都高過70喎

政府6x 我呢邊8x都搵唔到人

我前半年做政府季節性出到80蚊一個鐘喎

你係咪返果d收電話閪池啊?

無 天堂池 無人游淨係瞓 不過太遠

連登仔
你點係無接受訓練唔傷脊椎情況下救到人？
被你救到上岸入醫院， 傷到脊椎仲慘過去死， 醫院都唔夠資源， 好心你唔好加重醫院負荷

上岸做CPR，都要有 first aid 加 AED牌
你肯定“全民”都有資格識救人？

洗撚咩
請個看更睇住有事報警咪得囉